警拘涉「起底」男子 藉申請運輸署網上「車輛登記細節證明書」獲他人資料

網絡安全及科技罪案調查科經深入調查，昨日（26日）下午在屯門拘捕一名51歲男子，涉嫌干犯個人資料（私隱）條例下的「披露未經資料使用者同意而取得個人資料」罪，行動中檢獲3部手提電話及一部電腦。他已獲准保釋候查，須於9月上旬向警方報到，案件仍在調查中，不排除稍後有更多人被捕。

初步調查發現，被捕男子於去年6月起受他人指使，在運輸署網上申請「車輛登記細節證明書」系統，申請超過1200份證明書，從而獲取他人資料，並把資料上載至不同社交平台。

警方於去年6月起，留意到網上有大量「起底」行為，發布他人資料，包括姓名、電話、地址、身分證號碼、相片、家人資料、車牌號碼及其他個人資料。逾3800人被「起底」，包括警務人員、公務員、法官、法律界、立法會議員及區議員等。有被「起底」的人受到不同程度滋擾，包括電話騷擾、個人資料被用作申請貸款或申請器官捐贈等。

手足

咁就唔好比人check啦

一查我啲人就捉

如果手足想查，請外國既巴絲幫手啦

查冊都唔比

黑警死全家

申請超過1200份, 5萬幾銀

申請器官捐贈

無佢好多人比人捉上車都唔知係拐子佬定黑警，仲要捉鳩人

屌你老母，明明係黑警失職先搞到市民要查車

合法申請

查車牌要車主同意? 咁唔查點知邊個係車主

拉咗唔代告得入

CLS咩！

個人資料（私隱）條例犯咗, 都係出 enforcement notice 之嘛

記者都查車牌

唔係點做調查報導?

話你有罪就有罪，共產黨做法，唔出奇

遲啲改法例架啦
就係唔想你知

皇軍

又係到揣測

只要你係黃 合法都變犯法

最好比車牌外國手足

條友係記者？

on9

屌那媽 都痴撚線架.
唔想俾人查咪執柒左佢囉

政府比人查，人地查完就搵藉口拉人

又拉一件 ,condom

查完唔俾公開

你俾得人check就係合法㗎啦

合法向政府申請 咁你政府有權唔批架 ON9

咁樣就合情合理合法

黑警偷人哋媒體照片. 又叫人哋體諒?
食屎啦仆街

咁點解要俾人check?

咁你又俾人查

咪係
合法資料黎架喎

公開資料 點解唔查得?

無論點都要拉左先
黑警連查都費事

雙重標準嘅野

借貸,怪就怪你政府,唔好好規管!
攪到冒充他人借錢都得!

以後land search 個d都拉你

樓上有啲留言...
都唔係查冊問題，問題係有公開定發佈資料吓嘛？

咁多私家車隨街綁架市民
查下都唔得？

查冊要經使用者同意？on9??
唔查得就封左佢丫嗎死黑警

執7左佢囉

呢位手足用合法方式幫緊大家，一定要救

問題在於
可能有固定acc
長期申請查冊
而查冊資料都針對左人地勢力
公佈資料可能固定由某channel /acc 發佈
唔排除group 又係鎖定左
要俾錢查冊 軍政府，國家機器會搵唔到？

係咪記者唔重要
跟足程序做公開查冊本就唔應該係罪

你自己俾人check究竟有啲咩問題

查可以任查
但披露就要靠外國手足

on9 合法申請黎架
傻閪狗察

私隱條例入面第64條係刑事來的

要有證據查冊手足send俾其他人先

連登仔睇唔到最重要嗰句㗎 慳番啖氣由佢地打飛機射吓精算啦

啲資料公開架喎

用vpn做依d嘢會唔會好啲？

問題係香港班黑警變撚晒蝗軍呢！

邊個蒙受心理傷害先？

一面齊心抗疫，一面大清算香港政府

暴徒檔案室嗰啲呢

邊個蒙受心理傷害就睇有冇證據同法庭認為係唔係
我純綷想指出犯左私隱條例唔一定淨係俾notice
因為入面有刑事既條文

搜尋師

佢又知有公開？ on9

起底罪

上面係咪幾十個都盲撚黎
依家係捉佢公開所以犯法
唔係查冊所以犯法

唔比公開

啱啱醒起gphone前幾日先起咗架車車d阿婆屌鳩佢係警犬，gphone又要做被捕師了

公開咪唔合法囉

越嚟越無厘頭 基本上所謂制度內抗爭已經完全無用 呢位手足只係做緊合法嘅野 都比人屈鳩佢犯法 再加上林卓廷許智峯呢排又係比人咁樣砌法 大家執生

公開嚟俾人電話騷擾，借貸，器官捐贈?
你老母生小咗個腦俾你?

查冊=攞公開資料

死黑警又屈

明明合法

行得正企得正怕咩比人公開

合法申請資料根本冇問題

法治死咗未？
應該問死咗幾多次

亂鳩咁拉

地址、身分證號碼、相片、家人資料
呢啲又入佢數？

屌你老母d死黑警，真係好撚on9

黑警做錯就訓斥，壓力大要體諒，唔認知，唔完美，dllm啦！！！

依個故事教訓我地
合法查完就唔應該公開
搵d外國朋友傾下計好過啦

睇標題第一吓都以為講緊佢

呢啲俾海外人士玩好啲

資料好似係運輸署提供，駛唔駛拉埋運輸署長？

push

拉查冊嘥時間
你告撚得入咩戇尻

推

公開哂點唔入佢數

佢只係收錢幫人申請

蠢過閪

佢查冊係合法，但差佬拉佢將d資料披露

其實係有d矛盾
任何人都可以查冊，咁公開披露又有咩問題？
好多傳媒都會查冊完再報導
再講咁gphone咪奶野？

比真金白銀check都比你拉

香港政府好野

p

咁運輸署都犯法啦公開資料俾人查。

恐怖政權，仲衰過大陸，黑警死全家

查可以 披露咪犯法

屌你擺得上去就預左比人download啦

點會睇唔到？連你呢條五毛都睇得一清二楚啦

精喺邊？邊個打飛機？

下，咁都拉得

越嚟越痴線

關佢撚事？
無證據話其他資料關佢事喎
唔俾有其他海外人士做緊一模一樣嘅野？

佢遮左d資料，(理論上) 入唔到

大搜捕

Push

比錢查冊拉條撚 以後咪撚比人查啊笨7港共

點解我唔明你講咩 佢公開係一張紙有哂車主資料 咩野其他資料

拉左中美利地產未？

已經係你呼吸就係原罪

蘋果記者被起底，拉咗人未？

咁你唔拉咗提供服務個政府部門佢
屌你老母

亂9咁拉

人地俾錢買嫁
屌你老母

仲之你動機係唔撚岩就唔撚岩
你又估撚到我動機既😓

CLS 比錢申請check都唔比

果然係濫捕

法治食屎啦

痴撚線，放個服務出黎又冇限制
憑咩拉人

查冊有聲明內容用途。
你查完之後公開資料，俾其它人用黎起底，就違反左私隱條例。

gphone 查完，無公開有關資料，起碼資料有打格。

因為唔係藍屍，所以仲屬於「幫緊你幫緊你」階段
至於幾時捉到人，參考721暴動，應該不少於一年
而且會原告變被告

點解唔查得？

咪係，真金白銀合法拎，我買黎做database再做生意唔得？

仲有佢地嘅懸紅網呢？

上面批嗰啲賞金畀佢哋拎曬去抽農夫山泉啦

咁不如所有查冊都冇啦 嘩一陣做Risk man/compliance check下公司注冊人又話我地犯法啦

呢班食屎狗嘅樣都衰過恐佈分子

咁佢係咪有申請完之後公開資料？

其實可能睇晒但冇公開呢……
點樣可以咬實嗰個人公開，唔通望實佢 tg 報料咩？
根本依家就係有罪推斷，香港變腥港。

本身就係public source

港共真係好怕比人起底

好撚仆街
不如禁晒所有奶共狗資料

真係要快啲走

軍政府真係大撚晒

任查嫁wo

唔關事，果個人係大量咁查

即係Prove 到佢查完唔係佢本身向運輸署 Declare 個目的

個查冊本身唔係比佢咁用

PK Tang : 為咗公眾利益取用，唔應該會介意。

食屎啦 垃圾警察社會

合法查野都比狗拉？

都唔一定既

唔通申報假野比學資處成功呃到津貼

又可以話，你比得津貼人拎，我憑我本事呃到返嚟就唔犯啦

因為向運輸署申請要 Declare 個原因

咁而家發現佢用途唔係本身 Declare 個原因

拉鳩佢都好正常，

而家講緊佢查咗千幾個，

一放上庭 present 比官睇，

成件事都好鮮明佢個用途唔係佢聲明個用途

如果藍絲用呢個手法去起晒手足地址再公開

再查埋周庭黃之峰地址掉出公海叫人去騷擾佢

咁你又會點睇

你試下唔好分黃藍咁去睇

只係就住件事本身既行為去睇

又係網罪科

查冊本身就係咁用
咁撚驚死冇撚揸車呀嗎

合法check，告條撚 btw拉左gphone?

呢個真啊

可預見到最後香港只會變成一個所有野都極度不透明既地方

係囉，又唔show 委任證

BNO 撚又多一個理由走

牲畜啊皇乜鳩

重點係佢查完有冇公開過d資料
如果冇就唔犯法
有公開就犯法

講真做呢啲永遠唔好一個人一條龍咁做，查還查，入料還入料，公開還公開。將個step 拆細，啲資料就落左USB/ micro-SD，之後唔見咗，要追究都無乎。可以講，佢要入你罪，必須安證明查冊人係你，披露人係你。如果披露過程根本唔喺你身上，點告得你入？

君不見選舉事務處唔見咗隻載住選民資料嘅laptop？特登定唔小心，自己諗下啦。政府最叻將step 拆細，咁就容易賴左賴右。

佢俾得資料你一定有terms寫明唔可以公開

去拉運輸署啦

查一次幾錢？

樓主請pin

payment record

車牌起底要用電子證書
所以D狗輕易查到事主出黎

以後黨鐵班廢人捉車飛攞id都算起底

$45

幫下人積福

你自己擺上網，公開資料喎

哲學問題

要證明公開咗先入㗎
都無講到起嘅一定係有車嘅人

兒登仔係咁，唔好太認真

毒撚無朋友幫，自己做晒

留意返，GPhone 最近用過呢個系統一次，查嗰幾個大媽架車，可能拉呢個阿叔實際目標係佢

搵去左外國既巴打查

gphone冇公開wor

查冊要俾原因，你將查冊結果用於非原因用途，就係虛假聲明

咁直播鏡頭前展示身分證有無事

拉埋運輸署囉死蠢狗

死黑警落地獄啦五馬分屍啦
賤到你地咁既樣唔死都冇用

點解政府部門由得人申請?如果同一個車牌曾經比1000個人申請，咁運輸署係咪算公開個人資料?
同埋呢個手續最多人用公司名義做，拎左之後比幾多人知根本無人知